教育局開始清算罷課教師

【逃犯條例】教育局長致函全港校長校監 促按條例處理罷教教師

《逃犯條例》修訂爭議繼續升溫，近日更相繼有學生聯署發起罷課行動。昨日（12日）金鐘立法會一帶示威者與警方發生衝突後，教協宣布全港罷課，教育局局長楊潤雄今日（13日）傍晚致函全港學校的校長及校監，題為《緊守崗位 守護學生》，表明教育局堅決反對教育團體罷課及罷教；同時若有教師未經批准而缺席，學校應按照相關資助條例、僱傭條例及校本政策處理。
教育局正在和學校緊密聯絡，並了解學生缺席和教師人手調配的情況，稱以便提供適切支援。

函件附政府修訂《逃犯條例》小冊子

針對最近有教育團體發動罷課及罷教活動，教育局堅決反對，並指學校是學生學習的地方，任何人都不應以學校作為表達政治訴求的場地。

函件續指，教師在任何情況下均須履行職責，緊守工作崗位，行為亦需要符合專業操守。教育局稱，學校作為僱主，有責任管理員工及監察他們的工作表現；若個別教師在工作時間未經學校批准而缺席，或沒有履行職務，學校須明確指出有關行為實屬不當，並應當按相關資助則例、僱傭條例及校本政策處理。

信函中並附有保安局關於政府修訂《逃犯條例》的小冊子，但又指香港是一個多元社會，尊重不同意見，但老師應該引導學生多角度思考，以和平、合法方式表達意見。

pish

熱狗系垃圾fb page look7 依家仲掛住搞白鴿

已經開始有人內鬥

啲學校係咪band 3?

掉返轉，band 1先會做呢d野，驚自己光環消息

失

我話係band3就band3

唔罷教，咪又係大把老師監完考就立即仆出去。最多咪拎張醫生紙話唔舒服囉，係咁拎醫生紙都唔撚比放假?

呢D咁既所謂局長高層 腦裝屎

有排煩
教協實食住個勢同你玩大佢

佢哋有啲要改卷㗎

痴線 政府已經臭朵 嫌唔夠黑人憎 又助攻？
有冇腦？？

Like下個page ，我覺得爭取反送中，仲有好多可能性，好多勇士行最高，但係其實好多人都想係屋企默默付出！
長期作戰，理性，非暴力！

火上加油

雖然已經離開左中學
但係都叫同部份老師有啲計傾
我想講唔同學校都有好多有心既老師
係學生同學校之間
因為呢個政府中左好多刀

推

推佢老母啦

保持中立但反對罷課

教通識啫，帶埋啲學生上街活動教學
教育局局長都唔識教學法

教育局局長柒唔切，同佢上公民教育課

教辱局

局長自己個仔就去外國讀書，但就迫害香港人子女。

美國制裁，第一批應該係呢類畜牲

推爆佢
老師唔應該被迫害

推 要關注

仲話教育人
而家人地爭取緊自由
你反而叫班人唔好多事
咁樣算咩教育？

同教協玩玩唔玩得起呀?
人地係Union嚟架

推
教育局食屎啦屌

驚閪咩

你清算左個老師
佢底下d學生更加衝晒上街

楊潤雄居然唔割蓆重衝出黎表忠
呢條友分分鐘係689果派

政府,警犬 V.S 全港各界別

認真 前日見到中學老師

push

好呀 多謝你激發更多人上街

得，開啲炒老師嘅學校名，互相清算

仲夠膽出聲

喂 唔好幾日後又割阿

割到就變灰啦 仲玩

抗爭唔去到盡
比殖民法西斯政權繼續運作,
就喺咁既結局

仲讀緊書嘅同學們！
請你哋狠狠地支持肯罷課嘅老師！
唔好俾教育局清算佢哋！
聲援又好乜都好！

中立就應該話：叫老師學生自行決定

依家係咪short上腦

基本法
第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

講真，tsa如果多學生罷考間學校係咪會比定性做“反革命”學校。

為咗唔比條例過，好多人真係做左好大犧牲，外國係要見到咁先會理下

中立即係唔贊成亦唔反對 , 如常上課其實都講得通 , 不過而家發展到咁 , 罷課幾日有咩問題先 ? 又唔會因為罷幾日課而發生啲不可逆轉嘅事

美國呢個人權法案真係好似冷戰盟軍嘅救援物資咁，救咗好多人條命。

唔好覆，勿助長，無人想理

除左教協仲有冇其他可以幫到老師？
我有好多以前既啊sir missy都好有heart 唔想睇佢地死

教育局紅底咗好耐，第一日知？

頂住呀， 成功撤回後 清算完警察再清算呢啲部門

所以病假紙好重要，點都唔會大聲話自己係罷工

香港點解變成咁？

有冇咩方法幫到佢地

出得黎行預左架啦

有冇咩方法幫到佢地, 眼見d 戰友一個一個咁少, 最尾就會得返越黎越少人, 我地要盡所能支持佢地

教育局所有公務員等比美國清算

puah

如果唔推反 暴動 所有人都會被清算

屌你老味陽委

原來6.9果日老師係唔可以病

多謝教育局曲線谷民怨
616 我地會再出黎架喇

你即係逼本來唔罷嘅老師都罷埋啫, 大部份都罷你搞到邊個?

原才蔡若蓮係線同777條線係唔同的

如果最敢言果班被迫走曬 或無得升
咁香港下一代會點

講緊平日，佢可以病，係唔好打卡比人周到姐

病唔出得街咩

除非教育局講到明叫全部學校罷課
如果唔係其實學校內部自己都會出memo話辦學宗旨係點點點,要跟勞工處程序處理老師罷課既問題

學校如果炒一個教師就全港大罷課

Push 屌佢老母依個垃圾政府 成班狗官都賤到仆街

保護學生教師

來源: 香港01 2017-09-07 12:23

今（7日）早上11時許，尖沙嘴柯士甸道西1號，港鐵九龍站上蓋物業擎天半島，有保安員報案指，發現有一名年約20多歲男子，由大廈高處墮下，倒臥平台位置。救護員接報到場，將血流披臉的男事主送院搶救，惟送院後不治，警員仍在調查事件。

警員於現場未有檢獲遺書，初步調查相信男事主從上址一單位墮下，事件沒有可疑，死因有待驗屍確定。據了解，男事主有情緒病記錄。現場消息指，男事主為25歲潘匡仁，洋名Peter，他為教育局副局長蔡若蓮的長子。

教育局局長：對事件深感難過和惋惜

教育局局長楊潤雄對事件深感難過和惋惜，並代表教育局全體同事向副局長及其家人致以最深切慰問。楊潤雄說：「我們會全力支持副局長，與她同行，度過困難的時刻。」

蔡若蓮育有兩子

[反送中] 《撐港共商戶及老闆》舉報中心

賤到